{
  "questions": [
    {
      "id" : 1,
      "question": "Welches Gas ist hauptsächlich für den Treibhauseffekt verantwortlich?",
      "answers": ["CO2", "Sauerstoff", "Stickstoff", "Wasserstoff"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 2,
      "question": "Welche Technologie wird verwendet, um elektrische Energie aus Sonnenenergie umzuwandeln?",
      "answers": ["Solarmodule", "Generatoren", "Dampfturbinen", "Kernreaktoren"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 3,
      "question": "Welcher Effekt beschreibt die Fähigkeit eines Materials, Licht in elektrische Energie umzuwandeln?",
      "answers": ["Photovoltaischer Effekt", "Hall-Effekt", "Piezoelektrischer Effekt", "Thermoelektrischer Effekt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 4,
      "question": "Was ist kein fossiler Energieträger?",
      "answers": ["Sonnenenergie", "Erdöl", "Kohle", "Uran"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 5,
      "question": "Wo wurden die ersten Solarzellen eingesetzt?",
      "answers": ["Zur Versorgung von Telefonverstärkern", "Zum Antrieb von Maschinen", "In der Raumfahrt", "Zum Heizen von Wasser"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Umwelt"
    },


    {
      "id" : 6,
      "question": "Bei welchem Vorgang wird mehr Energie freigesetzt?",
      "answers": ["Kernfusion", "Kohleverbrennung", "Kernspaltung", "Gasverbrennung"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 7,
      "question": "Wann entstand in Deutschland das erste Kraftwerk?",
      "answers": ["1904", "1906", "1886", "1772"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 8,
      "question": "Welche Kraftwerke lassen sich innerhalb von Sekunden regeln?",
      "answers": ["Pumpspeicherwerke", "Kernkraftwerke", "Kohlekraftwerke", "Windkraftwerke"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 9,
      "question": "Was ist der Zweck eines Energiesparmodus in einem Mikrocontroller?",
      "answers": ["Minimierung des Stromverbrauchs", "Maximierung der Leistung", "Erhöhung der Reaktionsgeschwindigkeit", "Verbesserung der Konnektivität"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id" : 10,
      "question": "Welche der folgenden Methoden hilft nicht notwendigerweise dabei, den Stromverbrauch eines Mikrocontrollers zu reduzieren?",
      "answers": ["Erhöhung der Taktfrequenz", "Einsatz von Low-Power-Schlafmodi", "Reduzierung der Betriebsspannung", "Deaktivierung nicht benötigter Peripheriegeräte"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Was ist der Hauptnachteil von stromsparenden Modi in Mikrocontrollern?",
      "answers": ["Reduzierte Leistungsfähigkeit", "Erhöhte Betriebskosten", "Erhöhte Umweltbelastung", "Verminderte Sicherheit"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Welches Metall leitet den elektrischen Strom am besten?",
      "answers": ["Aluminium", "Silber", "Kupfer", "Eisen"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Mit welcher Einheit bezeichnet man die Leistung eines Gerätes?",
      "answers": ["Watt", "Volt", "Kilowattstunde", "Ohm"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Umwelt"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Welches ist KEINE Programmiersprache?",
      "answers": ["HTTP", "PHP", "Java", "Python"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Wofür steht die Abkürzung HTTP?",
      "answers": ["Hypertext Transfer Protocol", "Hybrid Talk To Protocol", "Human Telephone Traffic Protocol", "World Wide Web"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Welche Art von Programmiersprache ist Java?",
      "answers": ["Eine kompilierte Sprache", "Eine interpretierte Sprache", "Eine Skriptsprache", "Eine Markup-Sprache"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Was ist eine Schleife in der Programmierung?",
      "answers": ["Eine Anweisung, die eine bestimmte Anzahl von Wiederholungen durchführt", "Ein Teil eines Programmcodes, der eine bestimmte Aufgabe ausführt", "Eine Bedingung, eine bestimmte Operation auszuführen", "Eine Funktion, die Daten aus einer Datei liest und lädt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Was ist \"JavaScript\"?",
      "answers": ["Eine clientseitige Skriptsprache", "Eine serverseitige Programmiersprache", "Eine Low-Level-Programmiersprache", "Eine objektorientierte Programmiersprache"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Was ist \"Python\" in der Informatik?",
      "answers": ["Eine Programmiersprache", "Ein gefährlicher Virus", "Eine Begrüßungsformel", "Ein Sicherheitsprogramm"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Welche Hash-Funktion wird in Computern benutzt?",
      "answers": ["SHA-256", "ASCII", "Base64", "AES"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Welche Codes werden verwendet, um Fehler in der Datenübertragung zu erkennen?",
      "answers": ["Prüfziffern", "Binärcode", "Morsezeichen", "QR-Code"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Welches Routing-Protokoll wird häufig in großen Computernetzwerken wie dem Internet verwendet?",
      "answers": ["BGP (Border Gateway Protocol)", "DNS (Domain Name System)", "HTTP (Hypertext Transfer Protocol)", "ARP (Address Resolution Protocol)"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Welche Art von Algorithmus wird verwendet, um den kürzesten Weg zwischen zwei Punkten in einem Graphen zu finden?",
      "answers": ["Dijkstra-Algorithmus", "Breadth-First Search (Breitensuche)", "Depth-First Search (Tiefensuche)", "Euklidischer Algorithmus"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Wie bezeichnet man Programmiersprachen, die mit Hilfe eines Compilers direkt für ein Instruktionensatz übersetzt werden?",
      "answers": ["kompiliert", "transpiliert", "interpretiert", "synthetisiert"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Wer übernimmt die Ausführung von interpretierten Programmiersprachen?",
      "answers": ["Virtuelle Maschinen", "Physische Maschinen", "Random Access Memory (RAM)", "Interpretierte Sprachen werden nicht ausgeführt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Wieso ist eine kompilierte Sprache energieeffizienter als eine interpretierte Sprache?",
      "answers": ["Der ausführbare Code muss nicht weiter übersetzt werden und läuft direkt auf der CPU", "Sie geht besser mit Speicher um", "Durch KI wird die Ausführung effizienter", "Der produzierte Bytecode ist plattformunabhängig und somit effizienter"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Coding"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Woran erkennt man eine sichere Verbindung?",
      "answers": ["Am grünen Schloss neben der Adresszeile", "Am Impressum", "Anhand der optischen Aufmachung der Seite", "Am Cookiebanner"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Welches der folgenden Passwörter ist am sichersten?",
      "answers": ["y!RkmTh%GRk8", "SuPeRsIcHeResPaSsWoRt", "12345678", "P1$$w0r+"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Was bedeutet der Begriff \"Malware\"",
      "answers": ["Bösartige Schadsoftware", "Zeichenprogramme, wie zum Beispiel Paint", "Software, die den PC verlangsamen", "Software, die mal funktioniert und mal nicht"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Wie lange benötigt ein normaler Rechner ungefähr, um ein Passwort mit 8 Buchstaben zu erraten?",
      "answers": ["32 Sekunden", "16 Stunden", "8 Minuten", "1 Minute"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Wofür steht der Begriff \"Ransomware\"?",
      "answers": ["Schadprogramm, das alle Daten verschlüsselt und den Besitzer erpresst", "Programm, das zufällige Aktionen durchführt", "Schadprogramm, das das Hintergrundbild des Nutzers ändert", "Programm, das den Rechner zu Absturz bringt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 32,
      "question": "Was ist das beste Format für ein sicheres Passwort?",
      "answers": ["Eine Kombination aus Groß- und Kleinbuchstaben", "Ein Wort aus dem Wörterbuch", "Das eigene Geburtsdatum", "Der Name des Haustieres"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 33,
      "question": "Was ist ein Phishing-Angriff?",
      "answers": ["Ein Betrug, um über betrügerische E-Mails oder Websites Daten zu stehlen", "Eine Art Angelspiel, das online gespielt wird", "Eine Art von Virus, der sich über soziale Medien verbreitet", "Eine Methode zum Hacken eines Computers über eine drahtlose Verbindung"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 34,
      "question": "Was ist eine Firewall?",
      "answers": ["Ein Gerät, das zum Schutz den Netzwerkverkehr kontrolliert", "Eine Barriere, die ein Feuer in einem Gebäude stoppt", "Eine Virenart, die sich über E-Mail-Anhänge verbreitet", "Ein Verfahren zur Verschlüsselung sensibler Daten"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 35,
      "question": "Was ist eine \"Man-in-the-Middle\"-Attacke? ",
      "answers": ["Ein Angriff, bei dem ein Hacker die Kommunikation zwischen zwei Parteien manipuliert", "Ein Angriff, bei dem ein Hacker eine gefälschte Website erstellt", "Ein Angriff, bei dem ein Hacker sich in ein Netzwerk einloggt und Daten stiehlt", "Ein Angriff, bei dem ein Hacker Malware auf einem System installiert"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 36,
      "question": "Was ist \"Zwei-Faktoren-Authentifizierung\"?",
      "answers": ["Eine Methode, die Identität eines Benutzers auf zwei Arten zu überprüfen", "Eine Methode, verdächtige Aktivitäten auf zwei Weisen aufzuzeichnen", "Eine Methode, zwei physischen Token zur Identifikation des Benutzers zu verwenden", "Eine Methode, bei der ein System automatisch aktualisiert und gepatcht wird"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 37,
      "question": "Was ist \"Reverse Engineering\" im Bereich der Cybersicherheit?",
      "answers": ["Eine Technik, um vorhandene Codes zu analysieren und zu verstehen", "Eine Methode, um eine Webseite auf Schwachstellen zu überprüfen", "Ein Angriff, um eine Verbindung zum System des Opfers herzustellen", "Eine Methode, um Malware-Codes zu erstellen"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 38,
      "question": "Was ist \"Social Engineering\" in der Cybersicherheit?",
      "answers": ["Eine Methode, bei der menschliche Schwächen ausgenutzt werden", "Eine Methode, um Malware-Codes zu erstellen", "Eine Methode, um ein Passwort zu knacken", "Ein Angriff, um eine Verbindung zum System des Opfers herzustellen"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 39,
      "question": "Was bedeutet die Abkürzung SSL in Bezug auf Web-Sicherheit?",
      "answers": ["Secure Socket Layer", "System Socket Language", "System Security Language", "Secure Server Link"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 40,
      "question": "Wann ist ein Replay-Angriff möglich?",
      "answers": ["Wenn der Schlüssel wiederverwendet wird", "Wenn der Empfänger die Nachricht nicht empfängt", "Wenn mehrere Übertragungsfehler auftreten", "Wenn keine Fehlerkorrektur verwendet wird"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 41,
      "question": "Was versucht ein Angreifer in einem BGP Hijacking Angriff zu manipulieren?",
      "answers": ["Die Routing-Informationen", "Die Sicherheit von E-Mails", "Die Position von Satelliten", "Die Geschwindigkeit von Internetverbindungen"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 42,
      "question": "Welche Darstellung hat die Instruktion \"ret\" (Hexadezimal: c3) in binärer Schreibweise? ",
      "answers": ["11000011", "10010110", "11110000", "00000001"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 43,
      "question": "Was ist ein Switch in einem Netzwerk?",
      "answers": ["Ein Gerät, das den Datenverkehr in einem Netzwerk steuer", "Ein Gerät, das Daten zwischen verschiedenen Netzwerken routet", "Ein Gerät, das den Zugang zum Internet über ein Modem ermöglicht", "Ein Gerät, das drahtlose Verbindungen zwischen Geräten herstellt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 44,
      "question": "Was ist ein \"Router\" in einem Netzwerk?",
      "answers": ["Ein Gerät, das zwei oder mehr Netzwerke miteinander verbindet", "Ein Gerät, das die Datenpakete innerhalb eines Netzwerks überträgt", "Ein Gerät, das den Datenverkehr innerhalb eines Netzwerks überwacht und regelt", "Ein Gerät, das drahtlose Verbindungen in einem Netzwerk ermöglicht"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 45,
      "question": "Welche Technologie wird verwendet, um drahtlos Daten zwischen Geräten auszutauschen?",
      "answers": ["Bluetooth", "HDMI", "USB", "Ethernet"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 46,
      "question": "Welche Art von Bauteil ist ein Mikrocontroller?",
      "answers": ["Aktives Bauteil", "Passives Bauteil", "Elektromechanisches Bauteil", "Halbleiterbauteil"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 47,
      "question": "Welches Halbleiterelement, wird am häufigsten in der Technik verwandt?",
      "answers": ["Silizium", "Indium", "Arsen", "Gallium"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 48,
      "question": "Wie viel Speicher beansprucht eine Instruktion in einem 64 Bit System? ",
      "answers": ["8 Bytes", "1 Byte", "2 Bytes", "4 Bytes"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 49,
      "question": "Was ist der Zweck von \"Dynamic Voltage and Frequency Scaling\" (DVFS) in einem Computersystem?",
      "answers": ["Anpassung der Betriebsspannung und Taktfrequenz des Prozessors", "Minimierung der Leistungsfähigkeit des Prozessors", "Maximierung der Bildschirmauflösung", "Minimierung der RAM-Auslastung"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 50,
      "question": "Was versteht man unter QWERTZ/QWERTY?",
      "answers": ["Eine Tastaturbelegung", "Ein Mineral", "Ein Teil der Festplatte", "Ein WLAN-Netzwerk"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 51,
      "question": "Wie viele Bits sind ein Byte?",
      "answers": ["8", "4", "12", "16"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 52,
      "question": "Wofür steht die Abkürzung RAM?",
      "answers": ["Random Access Memory", "Rechargeable Accumulator Module", "Remote Administration Module", "Raw Access Modifier"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 53,
      "question": "Welcher Faktor beeinflusst den Stromverbrauch eines Mikrocontrollers am stärksten?",
      "answers": ["Taktfrequenz", "Betriebsspannung", "Größe des internen Speichers", "Anzahl der I/O-Pins"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 54,
      "question": "In welcher Einheit wird die Stromstärke gemessen?",
      "answers": ["Ampère", "Volt", "Watt", "Ohm"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 55,
      "question": "Welche Komponente eines Computers führt die Anweisungen eines Programms aus?",
      "answers": ["CPU", "PSU", "Ethernet Controller", "Mainboard"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Technik"
    },
    {
      "id" : 56,
      "question": "Stelle Dir vor, Du möchtest mit Deiner Familie eine Reise machen und planst einen Ausflug, bei dem ihr möglichst viele Sehenswürdigkeiten besuchen wollt. Auf welches Problem der Informatik bezieht sich dieses Szenario?",
      "answers": ["Das Problem des Handlungsreisenden", "Das Einheitsdistanzproblem", "Das Gravitationsproblem", "Das Rucksackproblem"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 57,
      "question": "Wie kommt der sogenannte Greedy (= gierige) Algorithmus zu seinem Namen?",
      "answers": ["Beim Treffen einer Entscheidung zählt nur der größte Gewinn", "Nur gierige Menschen benutzen ihn", "Er wurde von Edwin Greedy als Optimierungsverfahren entwickelt", "Der Name ist zufällig gewählt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 58,
      "question": "Das Problem des Handlungsreisenden (TSP) ist auch außerhalb der Informatik ein weit verbreitetes Phänomen. Hast Du eine Idee, wo es in Deinem Alltag vorkommt?",
      "answers": ["Alle genannten Bereiche", "Bei der Paketlieferung", "Bei der Erstellung von Stundenplänen", "Beim Aufbau des Mobilfunknetzes"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 59,
      "question": "Wofür steht in der Informatik die Abkürzung TSP?",
      "answers": ["Traveling-Salesman-Problem", "Travis-Smiller-Privacy", "Talented-Student-Program", "Technical Software Problem"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 60,
      "question": "Was bedeutet die Abkürzung VPN?",
      "answers": ["Virtual Private Network", "Virtual Personal Network", "Virtual Perimeter Network", "Virtual Public Network"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 61,
      "question": "Was bedeutet die Abkürzung PDF?",
      "answers": ["Portable Document Format", "Post Delivery Format", "Public Document File", "Private Data File"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 62,
      "question": "Wie nennen sich gutartige Hacker?",
      "answers": ["Whitehats", "Greyhats", "Green Team", "Blackhats"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 63,
      "question": "Wofür steht die Abkürzung WWW?",
      "answers": ["World Wide Web", "Whenever Wherever Whatever", "World Weather Website", "Witchcraft Wizardry Workshop"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 64,
      "question": "Welches Problem musst du lösen, um eine Million Dollar zu bekommen?",
      "answers": ["Traveling Salesman Problem", "Driving Car Problem", "Internet Security Problem", "Yellow Brick Road Problem"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 65,
      "question": "Was nennt man in der Informatik auch Bug (=Käfer)?",
      "answers": ["Einen Softwarefehler", "Einen defekter PC", "Eine beschädigte Tastatur", "Ein Kundenproblem "],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 66,
      "question": "Was bedeutet die Abkürzung LAN?",
      "answers": ["Local Area Network", "Long Access Network", "Limited Availability Network", "Link Access Node"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 67,
      "question": "Was ist ein Cookie (=Keks)?",
      "answers": ["Kleine Textdatei, die der Browser auf dem PC speichert", "Kleine Bilder, die im Browser erscheinen", "Kleine Fenster, die man im Browser wegklicken muss", "Daten, die man früher auf einer CD speichern musste"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 68,
      "question": "Was ist ein \"Honeypot\" (=Honigtopf) in der Cybersicherheit?",
      "answers": ["Eine virtuelle Maschine, die verwendet wird, um einen Angreifer abzulenken", "Eine Methode, um Daten in der Cloud sicherer zu speichern", "Ein Tool zur Verschlüsselung von ausgehenden E-Mails", "Eine Art von Firewall, die aber nur selten genutzt wird"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 69,
      "question": "Wie lautet das beliebteste Passwort der Welt?",
      "answers": ["123456", "111111", "000000", "admin"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 100,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 70,
      "question": "Woher stammt der Name \"Bluetooth\"?",
      "answers": ["Von Harald Blauzahn, einem Wikingerkönig", "Von dem blau leuchtenden Licht", "Von den \"verzahnten\" Geräten", "Vom Namen des Erfinders"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 71,
      "question": "Wann wurde die erste E-Mail versendet?",
      "answers": ["1971", "1852", "2002", "1994"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 400,
      "topic": "Fun Fact"
    },
    {
      "id" : 72,
      "question": "Was ist eine Denial-of-Service-Attacke?",
      "answers": ["Eine Attacke, bei der ein Hacker ein Netzwerk überlastet ", "Eine Attacke, bei der ein Hacker eine Datenbank manipuliert", "Eine Attacke, bei der ein Hacker einen Computer fernsteuert", "Eine Attacke, bei der ein Hacker Daten von einem Netzwerk stiehlt"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 300,
      "topic": "Sicherheit"
    },
    {
      "id" : 73,
      "question": "Wodurch verursachte der berliner Künstler Simon Weckert 2020 einen künstlichen Stau?",
      "answers": ["Mit 99 Smartphones in einem Bollerwagen", "Durch ein Frühstück auf der Autobahn", "Mit einem Kunstwerk aus E-Scootern", "Durch das Sammeln von Plastikflaschen in der Spree"],
      "correctAnswer": 0,
      "score": 200,
      "topic": "Fun Fact"
    }
  ]
}